%@metapost:602ecfin.mp
\compo{5}{602ecfin}{1}{On donne le texte de construction suivant :
\begin{itemize}
\item Trace un triangle $ABC$ rectangle en $B$ tel que $AB=3$~cm et
$BC=4$~cm.
\item Place, à l'extérieur du triangle $ABC$, le point $G$ tel que le
triangle $BCG$ soit équilatéral.
\item Place, à l'extérieur du triangle $ABC$, les points $E$ et $F$
tels que le quadrilatère $ACEF$ soit un rectangle et $AF=3$~cm.
\end{itemize}
\begin{myenumerate}
\item La figure a déjà été commencée ci-contre. Termine-la.
\item Quelle est la nature du triangle $AFB$ ? Justifie la réponse.
\end{myenumerate}
}